<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Noticia codigo="2e21b65c-2d3c-46a4-bd26-93238ba0bbb1">
  <Categoria><![CDATA[Política]]></Categoria>
  <Origem>18</Origem>
  <Data>06/08/2024</Data>
  <Link>https://valor.globo.com/politica/noticia/2024/08/06/lula-chama-de-devaneio-ideia-de-colonizar-marte-ao-inaugurar-centro-espacial-no-chile.ghtml</Link>
  <Procedencia>Fabio Murakawa</Procedencia>
  <Manchete><![CDATA[Lula chama de devaneio ideia de colonizar Marte ao inaugurar centro espacial no Chile]]></Manchete>
  <Texto><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva voltou a mandar indireta para o bilionário Elon Musk ao discursar no lançamento da pedra fundamental do Centro Espacial Nacional (CEN) no Chile.

Sem citar nomes, Lula chamou de “devaneios” os planos de colonizar Marte, o que o empresário diz pretender fazer em cerca de três décadas.

“Os devaneios de bilionários que preferem colonizar Marte a cuidar da Terra não substituem a ação e a orientação do Estado”, disse Lula. “Nos últimos anos, o setor espacial brasileiro sofreu com a negligência governamental. Agora, retomamos o investimento por meio de encomendas tecnológicas no valor de R$ 300 milhões. Vamos fortalecer o setor espacial e gerar os empregos e a renda necessária.”

Elon Musk é dono da empresa de foguetes Space X, da rede social X (ex-Twitter) e também da Tesla, fabricante de veículos elétricos.

No campo político, Musk é apoiador do ex-presidente dos EUA, Donald Trump, e manteve relações próximas com o governo Jair Bolsonaro.

No Brasil, o bilionário já se envolveu em polêmicas com o ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), a quem acuasou de trair “a Constituição e o povo do Brasil” após ameaçar desobedecer ordens judiciais proferidas pelo magistrado.

Na semana passada, em outra clara referência a Musk, Lula chamou de “babaca” quem está preocupado em colonizar o espaço e não em cuidar da Terra.

“Tem gente que, em vez de ajudar, está fazendo foguete para procurar um lugar para morar. Não, babaca, é aqui na Terra”, disse o presidente durante evento no Ceará.

Em abril, Lula aproveitou o lançamento no Palácio do Planalto de um programa para reduzir o desmatamento da Amazônia para fazer crítica semelhante. À época, ele recomendou recomendou que bilionários usassem suas fortunas para preservar as florestas e “melhorar a vida das pessoas”.

“Tem bilionário tentando fazer foguete, viagem, não tem? Ele vai ter que aprender a viver aqui e vai ter que usar muito do dinheiro que ele tem para ajudar a preservar isso aqui e melhorar a vida das  pessoas”, afirmou Lula.
]]></Texto>
  <idioma><![CDATA[Português]]></idioma>
  <DataEnvio>06/08/2024</DataEnvio>
</Noticia>