<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Noticia codigo="85931aef-92f7-4e24-b9bf-4a0949f041d4">
  <Categoria><![CDATA[Finanças]]></Categoria>
  <Origem>28</Origem>
  <Data>06/08/2024</Data>
  <Link>https://valor.globo.com/financas/noticia/2024/08/06/bolsas-de-ny-ensaiam-recuperacao-e-avancam.ghtml</Link>
  <Procedencia>Igor Sodré, Com Dow Jones Newswires</Procedencia>
  <Manchete><![CDATA[Bolsas de NY ensaiam recuperação e avançam]]></Manchete>
  <Texto><![CDATA[As principais bolsas de Nova York operam em alta nesta terça-feira, ensaiando uma recuperação, após as fortes perdas das últimas sessões por conta dos temores de que os Estados Unidos possam entrar em recessão motivados pelos dados fracos da economia americana divulgados semana passada.


Por volta de 11h00 (de Brasília), o índice Dow Jones tinha alta de 0,75%, a 39.015,65 pontos; o S&P 500 subia 0,83%, a 5.228,74 pontos; e o Nasdaq avançava 0,48%, a 16.278,69 pontos. 


Entre as ações, os balanços seguem no foco. A Caterpillar e a Uber sobem 3,65% e 7,23%, respectivamente, após reportarem resultados acima do esperado. Amgen, Rivian Automotive, Airbnb, Marathon Petroleum e Fortinet também programaram a divulgação de seus resultados hoje.


"O mercado está nos dizendo que, seja o que for que o esteja incomodando no momento, não há uma solução simples para acabar com o estresse e a preocupação", destaca Mike Thompson, co-gerente de portfólio da Little Harbor Advisors. 


Os agentes já esperavam que o Federal Reserve (Fed) fosse reduzir as taxas de juros na reunião de setembro, mas os dados fracos da semana passada provocaram um debate sobre a possibilidade de o banco tomar as raras medidas de fazer um corte maior do que o habitual de 0,5 ponto percentual ou até mesmo reduzir os custos dos empréstimos entre as reuniões.  Alguns comentários tranquilizadores de autoridades do Fed, como o da presidente do Fed de São Francisco, Mary Daly, ajudaram a acalmar algumas das preocupações dos mercados, disseram os economistas do banco ING. 


Na agenda de indicadores, mais cedo, foi divulgado que o déficit comercial de bens e serviços nos EUA em junho foi de US$ 73,1 bilhões, ficando menor que os US$ 75,0 bilhões de déficit revisado de maio, e maior que o projetado por economistas consultados pelo “The Wall Street Journal”, de déficit de US$ 72,5 bilhões. Agora, os investidores irão ficar de olho no leilão de T-notes de 3 anos, que acontece às 14h.
]]></Texto>
  <idioma><![CDATA[Português]]></idioma>
  <DataEnvio>06/08/2024</DataEnvio>
</Noticia>