<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Noticia codigo="c731a323-0e13-41d8-babd-8da7a6fce001">
  <Categoria><![CDATA[Política]]></Categoria>
  <Origem>18</Origem>
  <Data>07/08/2024</Data>
  <Link>https://valor.globo.com/politica/noticia/2024/08/07/alcolumbre-pauta-pec-que-anistia-partidos-que-descumpriram-regras-eleitorais.ghtml</Link>
  <Procedencia>Julia Lindner e Caetano Tonet</Procedencia>
  <Manchete><![CDATA[Alcolumbre pauta PEC que anistia partidos que descumpriram regras eleitorais]]></Manchete>
  <Texto><![CDATA[O presidente da Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado, Davi Alcolumbre (União-AP), anunciou, nesta quarta-feira (7), que vai pautar na próxima semana a proposta de emenda à Constituição (PEC) que abre caminhos para a anistia de partidos de multas por descumprimento de repasses mínimos para candidaturas negras.


Alcolumbre vai apresentar um requerimento de urgência para que a PEC seja apreciada no plenário da Casa no mesmo dia. O texto já passou pela Câmara antes do recesso parlamentar informal e agora depende do aval do Senado.


“Tem uma demanda que foi solicitada pelos partidos políticos, que é uma questão relativa à questão de cotas em relação a multas e outros temas relacionados aos partidos políticos do Brasil. É uma demanda de todos os partidos dos políticos, e eu fiz um compromisso, antes do recesso parlamentar, porque se cria uma polêmica muito fácil: está muito fácil ofender a política, está muito fácil agredir a política, está muito fácil agredir os partidos políticos, e nós vivemos numa democracia”, disse Alcolumbre, na sessão da CCJ desta quarta.


O senador afirmou que fez um compromisso com os parlamentares antes do recesso de que não iria incluir o item extrapauta naquela ocasião até haver entendimento entre os líderes da Casa.


Agora, com a retomada dos trabalhos, ele disse que a proposta será incluída na pauta da próxima quarta, 14. Alcolumbre acrescentou que vai apresentar um requerimento de urgência para que o tema seja deliberado em plenário no mesmo dia, em dois turnos.


“Eu vou apresentar pessoalmente um requerimento de urgência, para que a gente possa, na própria quarta-feira, levar essa matéria para o Plenário, para resolver, porque esse impasse vai se dar no processo eleitoral para a candidatura de 5.570 prefeitos, de centenas de milhares de vereadores. Essa matéria é muito importante para a gente regularizar a situação dos partidos políticos do Brasil e, ao final do dia, para regularizar a situação da votação e da eleição municipal no Brasil”, defendeu.


“Eu vou solicitar ao presidente Rodrigo Pacheco que faça a votação, no mesmo dia, em dois turnos, desta proposta no Plenário do Senado Federal”, acrescentou Alcolumbre.


Além do perdão das dívidas, a matéria também cria um programa de refinanciamento de dívidas das legendas e dá aval para a utilização de recursos do fundo partidário para pagar multas eleitorais. Prevê, ainda, a extensão do perdão das multas aplicadas contra as siglas em processos de prestação de contas eleitorais.


Líder do MDB no Senado, Eduardo Braga (MDB-AM) fez um aparte ao anúncio de Alcolumbre dizendo que o prazo de uma semana servirá para se fazer “uma profunda reflexão sobre a matéria”, que enfrenta resistência entre diversos senadores.


Além disso, a PEC inclui na Constituição a obrigatoriedade de os partidos repassarem 30% dos recursos do fundo eleitoral para financiar campanhas de candidatos negros. Essa regra passará a valer já para este ano.


De acordo com a proposta, até que o texto seja promulgado, repasses serão validados ainda que descumpram as regras previstas na proposta. Com isso, partidos não serão punidos se descumprirem os repasses a candidaturas negras.]]></Texto>
  <idioma><![CDATA[Português]]></idioma>
  <DataEnvio>07/08/2024</DataEnvio>
</Noticia>