<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Noticia codigo="9ad2c6c3-7c2c-45d4-8b19-da699c9eb335">
  <Categoria><![CDATA[Finanças]]></Categoria>
  <Origem>28</Origem>
  <Data>07/08/2024</Data>
  <Link>https://valor.globo.com/financas/noticia/2024/08/07/sinalizacao-do-boj-impulsiona-futuros-de-acoes-em-wall-street.ghtml</Link>
  <Procedencia>Roberta Costa</Procedencia>
  <Manchete><![CDATA[Sinalização do BoJ impulsiona futuros de ações em Wall Street]]></Manchete>
  <Texto><![CDATA[Com uma agenda vazia nos EUA, os futuros ações tem alta consistente em Nova York nesta quarta-feira, impulsionados por comentários do vice-presidente do Banco do Japão (BoJ), Shinichi Uchida. 


Uchida, disse durante a sessão asiática, que o BoJ não aumentará mais as taxas de juros enquanto os mercados estiverem instáveis. Isso fez o iene cair em relação ao dólar e impulsionou os mercados de ações em afora. O fortalecimento da moeda japonesa após o aumento da taxa de juros no país asiático na semana passada ajudou a desencadear a recente liquidação global em todas as classes de ativos de risco.


O mercado de ações se recuperou na terça-feira após vários dias de perdas acentuadas, especialmente na segunda-feira, que levou a bolsa de Tóquio ao pior nível desde o crash de 1987. Os principais índices reduziram os ganhos na hora final, atingindo a resistência perto das mínimas de sexta-feira. O Dow Jones subiu 0,8% ontem, atingindo a resistência na linha de 50 dias. O índice S&P 500 teve alta de 1%. O Nasdaq ganhou 1% após saltar de sua linha de 200 dias na segunda-feira. O Russell 2000, de empresas de pequena capitalização, fechou com ganho de 1,2%, aproximando-se da linha de 50 dias após encontrar suporte em seus 200 dias na segunda-feira.


Por volta de 8h10, assim operavam os futuros em NY: Dow Jones +0,84%, S&P 500 +1,23% e Nasdaq +1,51%.


Na Europa, o índice Stoxx 600 subia 1,53%, de pois do índice de referência de Tóquio ter encerrado a sessão em alta de 1,19%, Coreia do Sul em +1,83%, Hong Kong em +1,38% e Xangai em +0,09%. 


O índice do dólar DXY operava em alta de 0,24%, aos 103,218 pontos. Já o petróleo WTI avançava 1,63%, a US$ 74,29 o barril, enquanto o Brent ganhava 1,56%, a US$ 77,68. 


Na renda fixa, o rendimento do Treasury de 10 anos subia para 3,89% à medida que as condições ]]></Texto>
  <idioma><![CDATA[Português]]></idioma>
  <DataEnvio>07/08/2024</DataEnvio>
</Noticia>